{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen teele. Sa v√µid minuga kooli s√µita. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Peatun spetsiaalses kohas, et sulle j√§rgi tulla."},{"text":"Paljud lapsed s√µidavad minuga koos."},{"text":"Olen tihti kollane."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"K√§in vee peal ja v√µin sind viia kaugetesse kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suur ja h√µljun."},{"text":"üòÄ Peatun sadamas."},{"text":"Ô∏è Olen suurem kui paat"}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Laev","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa pead pedaalima, et ma l√§heks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa pead tasakaalustama, et minuga s√µita."},{"text":"Ô∏è Minuga s√µites tuleks kanda kiivrit."},{"text":"Olen sageli pargis s√µitnud."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"K√§in radadel ja v√µin vedada palju inimesi. Choo choo!","hints":[{"text":"Ô∏è Reisin pikalt."},{"text":"Teen kohale j√µudes k√µva h√§√§lt."},{"text":"Kannan paljusid inimesi"}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesi erinevatesse riikidesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen v√§ga suur ja valge"},{"text":"Ô∏è Mul on tiivad ja mootor."},{"text":"Inimesed istuvad minu sees"}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen nagu auto, aga v√µin sind viia igale poole, kasv√µi teelt v√§lja. Inimesed kasutavad mind m√§gedesse ronimiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen tugev."},{"text":"Ô∏è V√µin s√µita √ºle kareda maa"},{"text":"Pead k√µvasti kinni hoidma"}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Traktor","isCorrect":false},{"label":"Jeep","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Olen sellist t√º√ºpi paat, mis v√µib minna mere alla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin minna v√§ga s√ºgavale."},{"text":"üòÄ Ma v√µin uurida merd"},{"text":"Vajan spetsiaalseid tulesid"}],"options":[{"label":"Purjepaat","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":true},{"label":"Parvlaev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Olen auto, mis v√µib sind viia kuhu iganes, aga mul on vaja spetsiaalset teed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√µrgel maapinna kohal."},{"text":"K√§in m√§e tipus."},{"text":"Ô∏è Sa n√§ed minult lund"}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"K√∂israudtee","isCorrect":true},{"label":"Tramm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Olen kolme rattaga mootorratas, mida tihti kasutatakse asjade vedamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin palju kanda!"},{"text":"Teen brrr m√ºra."},{"text":"Olen abiks asjade toimetamisel"}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Tuk-tuk","isCorrect":true},{"label":"Quad bike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Lendan v√§ga kiiresti ja saan uurida ruumi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Astronaudid reisivad minus."},{"text":"Mul on v√µimas mootor."},{"text":"V√µin reisida teistele planeetidele"}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"S√§ran eredalt √∂√∂taevas ja olen v√§ga kaugel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma t√µmblen!"},{"text":"Olen k√µrgel."},{"text":"Te n√§ete mind teleskoobiga."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma olen suur ja √ºmmargune ja sa elad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen sinu kodu."},{"text":"Mul on palju vett."},{"text":"Inimesed elavad √ºleni minu!"}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga kuum ja s√§rav ning annan Maale valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin sind p√µletada."},{"text":"Mulle vaatamiseks on vaja p√§ikeseprille."},{"text":"‚òÄÔ∏è T√µusen hommikul."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma k√§in √ºmber Maa ja vahel v√µib mind ka √∂√∂sel n√§ha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel n√§en v√§lja nagu juust!"},{"text":"Muudan kuju."},{"text":"Astronaudid on minu peal k√µndinud."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen staaride grupp, kes teeb pilti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel n√§en v√§lja nagu loom."},{"text":"‚ñ´ Sa leiad mind, √ºhendades t√§pid."},{"text":"M√µnel neist on sellised nimed nagu \"Suur r√§tsep\"."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga suur t√§htede, tolmu ja gaasi grupp. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen palju suurem kui t√§htkuju."},{"text":"V√µin olla spiraalikujuline!"},{"text":"Linnutee on √ºks minust!"}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen kuum gaasipall, mis teeb kergeks. Kuidas mind kutsutakse?","hints":[{"text":"Ma olen super kuum."},{"text":"Ma olen nagu p√§ike, aga mind on miljardeid!"},{"text":"Olen valmistatud plasmast."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen kivipall, mis r√§ndab √ºmber p√§ikese. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole staar."},{"text":"Ô∏è Olen suur objekt kosmoses."},{"text":"Maa on √ºks minust!"}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen k√ºlmunud j√§√§- ja tolmupall sabaga, mis osutab eemale p√§ikesest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è K√ºlastan meie P√§ikeses√ºsteemi aeg-ajalt."},{"text":"Ma muutun heledamaks, mida l√§hemale ma p√§ikesele j√µuan."},{"text":"‚ñ´ Minu saba on valmistatud tolmust ja gaasist."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen planeetide grupp, mis k√§ib √ºmber t√§he. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Meie s√ºsteemil on √ºks v√§ga s√§rav t√§ht."},{"text":"Maa on osa minust."},{"text":"Planeedid on peamine osa minust."}],"options":[{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":true},{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}}]}